[{"year": "106-1-2", "id": "421", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u7684\u81bd\u56fa\u9187\uff08cholesterol\uff09\u5176\u7d50\u69cb\u53ca\u529f\u80fd\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f ", "qimg": "0", "A": "\u8207\u7d30\u80de\u819c\u76f8\u8f03\uff0c\u80de\u5668\u819c\uff08membrane of the organelle\uff09\u4e0a\u7684\u81bd\u56fa\u9187\u542b\u91cf\u8f03\u591a", "B": "\u81bd\u56fa\u9187\u5e36\u6975\u6027\u7684\u7fa5\u57fa\uff08polar hydroxyl group\uff09\u9472\u5d4c\u65bc\u7d30\u80de\u819c\u7684\u96d9\u8102\u5c64\uff08lipid bilayers\uff09\u593e\u5c64\u5167\u90e8\uff08interior\uff09", "C": "\u81bd\u56fa\u9187\u53ef\u5e6b\u52a9\u8abf\u7bc0\u7d30\u80de\u819c\u7684\u819c\u6d41\u52d5\u6027\uff08membrane fluidity\uff09", "D": "\u81bd\u56fa\u9187\u5728\u7d30\u80de\u819c\u5167\u5916\u5074\u7684\u5206\u5e03\u662f\u5c0d\u7a31\u7684\uff08symmetric\uff09", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "422", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u56e0\u4e2d\u98a8\uff08stroke\uff09\u800c\u5c0e\u81f4\u5de6\u5074\u8166\u8996\u795e\u7d93\u675f\uff08optic tract\uff09\u53d7\u640d\u7684\u60a3\u8005\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u8a72\u60a3\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8996\u89ba\u969c\u7919\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7121\u6cd5\u611f\u77e5\u4f86\u81ea\u53f3\u773c\u7684\u5167\u5916\u5074\u8996\u7db2\u819c\uff08retina\uff09\u4e0a\u7684\u5f71\u50cf", "B": "\u7121\u6cd5\u611f\u77e5\u4f86\u81ea\u5de6\u773c\u7684\u5167\u5916\u5074\u8996\u7db2\u819c\uff08retina\uff09\u4e0a\u7684\u5f71\u50cf", "C": "\u53f3\u773c\u7684\u5916\u5074\u53ca\u5de6\u773c\u7684\u5167\u5074\u8996\u91ce\uff08visual field\uff09\u504f\u76f2", "D": "\u5169\u773c\u7684\u5916\u5074\u8996\u91ce\uff08visual field\uff09\u504f\u76f2", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "423", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u795e\u7d93\u5143\u7684\u8ef8\u7a81\u672b\u7aef\uff0c\u4e0d\u662f\u4ee5acetylcholine\u70ba\u5176\u91cb\u51fa\u7684\u4e3b\u8981\u795e\u7d93\u50b3\u5c0e\u7269\u8cea\uff1f", "qimg": "0", "A": "alpha-motor neurons", "B": "gamma-motor neurons", "C": "preganglionic parasympathetic neurons", "D": "postganglionic sympathetic neurons", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "424", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u8072\u6ce2\u9707\u52d5\u5728\u4eba\u985e\u8033\u90e8\u7684\u50b3\u5c0e\u9806\u5e8f\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f\u2460tympanic membrane \u2461middle-ear bones \u2462round window membrane\u2463basilar membrane \u2464oval window membrane", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461\u2462\u2463\u2464", "B": "\u2461\u2460\u2463\u2462\u2464", "C": "\u2460\u2461\u2462\u2464\u2463", "D": "\u2460\u2461\u2464\u2463\u2462", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "425", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5404\u7a2e\u611f\u89ba\u53ca\u5176\u53d7\u5668\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u5bb9\u6613\u56e0\u6301\u7e8c\u523a\u6fc0\u800c\u767c\u751f\u50b3\u5c0e\u9069\u61c9\u73fe\u8c61\uff08adaptation\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u58d3\u89ba\uff1bpacinian corpuscles", "B": "\u672c\u9ad4\u611f\u89ba\uff1bmuscle spindles", "C": "\u55c5\u89ba\uff1bolfactory receptor cells", "D": "\u807d\u89ba\uff1bhair cell receptors", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "426", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5c0f\u8166\u76ae\u8cea\u90e8\u7d30\u80de\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u5c6c\u65bc\u5206\u6cccglutamate\u7684\u8208\u596e\u6027\u795e\u7d93\u5143\uff1f", "qimg": "0", "A": "Purkinje cells", "B": "Golgi cells", "C": "granule cells", "D": "basket cells", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "427", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u76f8\u8f03\u65bc\u7dad\u6301\u59ff\u52e2\u7684\u80cc\u90e8\u808c\uff0c\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u64cd\u4f5c\u7cbe\u7d30\u52d5\u4f5c\u7684\u624b\u6307\u808c\u8089\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6c27\u5316\u80fd\u529b\uff08oxidative capacity\uff09\u8f03\u9ad8", "B": "\u808c\u51dd\u86cb\u767dATP\u9176\uff08myosin ATPase\uff09\u7684\u6d3b\u6027\u8f03\u9ad8", "C": "I\u578b\u808c\u7e96\u7dad\uff08type I fibers\uff09\u8f03\u591a", "D": "\u7d05\u808c\uff08red muscles\uff09\u8f03\u591a", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "428", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9aa8\u9abc\u808c\u8207\u5e73\u6ed1\u808c\u7684\u7570\u540c\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80deactin\u56fa\u5b9a\u5728Z lines\uff0c\u800c\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\u5247\u56fa\u5b9a\u5728dense bodies", "B": "\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80de\u5177\u6709\u8f03\u591a\u7684actin\uff0c\u800c\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\u5177\u6709\u8f03\u591a\u7684myosin", "C": "\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80de\u548c\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\u7686\u5177\u6709troponin C", "D": "\u9aa8\u9abc\u808c\u7d30\u80de\u5177\u6709 tropomyosin \u800c\u5e73\u6ed1\u808c\u7d30\u80de\u5247\u7121", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "429", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5c0d\u541e\u566c\u7d30\u80de\uff08phagocytes\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5de8\u566c\u7d30\u80de\uff08macrophage\uff09\u53ef\u88abT\u6dcb\u5df4\u7403\uff08lymphocytes\uff09\u5206\u6ccc\u7684\u7d30\u80de\u6fc0\u7d20\uff08cytokines\uff09\u6240\u6d3b\u5316", "B": "\u809d\u81df\u7684 Kupffer cells \u662f\u4e00\u7a2e\u7279\u5316\u7684\u5de8\u566c\u7d30\u80de\uff0c\u53ef\u541e\u566c\u7d30\u83cc\u4ea6\u53ef\u5206\u6ccc\u7d30\u80de\u6fc0\u7d20\uff08cytokines\uff09", "C": "\u55dc\u4e2d\u6027\u7403\uff08neutrophil\uff09\u7d30\u80de\u5167 NADPH oxidase complex\u6d3b\u5316\u5f8c\u6703\u5408\u6210\u8d85\u6c27\u5316\u7269\uff08superoxidant\uff09", "D": "\u5de8\u566c\u7d30\u80de\uff08macrophage\uff09\u662f\u7531\u55ae\u6838\u7403\uff08monocyte\uff09\u53d7\u7d30\u83cc\u523a\u6fc0\u5f8c\u5206\u88c2\u800c\u6210\u7684", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "430", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6bd4\u8f03\u8840\u7ba1\u7cfb\u7d71\u4e2d\uff0c\u52d5\u8108\u3001\u5fae\u8840\u7ba1\u8207\u975c\u8108\u7b49\u7d44\u7e54\u7684\u7d50\u69cb\u8207\u529f\u80fd\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u52d5\u8108\u5bcc\u5f48\u6027\uff0c\u6240\u4ee5\u5176\u9806\u61c9\u6027\uff08compliance\uff09\u6bd4\u975c\u8108\u597d", "B": "\u5e73\u6642\u7d04\u670960%\u8840\u6db2\u505c\u7559\u5728\u975c\u8108\u3002\u6240\u4ee5\u975c\u8108\u662f\u8840\u7ba1\u7cfb\u7d71\u7684\u300c\u58d3\u529b\u5132\u5b58\u5668\u300d\uff08pressure reservoir\uff09", "C": "\u5fae\u8840\u7ba1\u6709\u6700\u5927\u7684\u7e3d\u6a6b\u5207\u9762\u7a4d\u8207\u6700\u4f4e\u5e73\u5747\u6d41\u901f", "D": "\u8840\u6db2\u5728\u4e0d\u540c\u8840\u7ba1\u4e2d\u7684\u6d41\u901f\u53d6\u6c7a\u65bc\u8ddd\u96e2\u5fc3\u81df\u7684\u9060\u8fd1", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "431", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u8108\u640f\u58d3\uff08pulse pressure\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6536\u7e2e\u58d3\uff08systolic pressure\uff09\u589e\u52a0\u6642\uff0c\u8108\u640f\u58d3\u4e00\u5b9a\u6703\u589e\u52a0", "B": "\u8108\u640f\u58d3\u7684\u5927\u5c0f\u8207\u52d5\u8108\u7684\u9806\u61c9\u6027\uff08compliance\uff09\u7121\u95dc", "C": "\u8108\u640f\u58d3\u53ef\u80fd\u56e0\u5fc3\u640f\u91cf\uff08stroke volume\uff09\u589e\u52a0\u800c\u4e0a\u5347", "D": "\u8108\u640f\u58d3\u53ef\u80fd\u56e0\u8212\u5f35\u58d3\uff08diastolic pressure\uff09\u7684\u4e0a\u5347\u800c\u4e0a\u5347", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "432", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u82e5\u4e00\u53d7\u6e2c\u8005\u5f9e\u81e5\u59ff\u7a81\u7136\u7ad9\u7acb\u6642\uff0c\u56e0\u8840\u58d3\u964d\u4f4e\u800c\u611f\u5230\u6688\u7729\u3002\u6b64\u6642\u8eab\u9ad4\u6703\u5229\u7528\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u53cd\u61c9\u4f86\u5e6b\u52a9\u7a69\u5b9a\u52d5\u8108\u8840\u58d3\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u964d\u4f4e\u52d5\u8108\u611f\u58d3\u53d7\u5668\u53cd\u5c04\uff08arterial baroreceptors reflex\uff09\u653e\u96fb\u983b\u7387", "B": "\u964d\u4f4e\u5fc3\u8df3\u901f\u7387", "C": "\u964d\u4f4e\u975c\u8108\u56de\u6d41\uff08venous return\uff09", "D": "\u4fc3\u4f7f\u5c0f\u52d5\u8108\uff08arterioles\uff09\u8212\u5f35", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "433", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u89e3\u5256\u7121\u6548\u8154\uff08anatomic dead space\uff09\u5167\u6c27\u6c23\uff08O2\uff09\u8207\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\uff08CO2\uff09\u4e4b\u7d44\u6210\u6bd4\u4f8b\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u76f8\u8fd1\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u6ce1\uff08alveolus\uff09\u5167\u6c23\u9ad4", "B": "\u5927\u6c23\uff08atmospheric gas\uff09", "C": "\u80ba\u6ce1\u5fae\u8840\u7ba1\uff08alveolar capillary\uff09\u5167\u8840\u6db2", "D": "\u5468\u908a\u5fae\u8840\u7ba1\uff08peripheral capillary\uff09\u5167\u8840\u6db2", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "434", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u4eba\u7ad9\u7acb\u6642\uff0c\u5176\u80ba\u5167\u4f55\u8655\u7684\u6c27\u5206\u58d3\u986f\u8457\u9ad8\u65bc\u9ad4\u52d5\u8108\u8840\uff08systemic arterial blood\uff09\u7684\u6c27\u5206\u58d3\uff0c\u800c\u4e14\u8a72\u8655\u7684\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5206\u58d3\u986f\u8457\u4f4e\u65bc\u9ad4\u52d5\u8108\u8840\u7684\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u5206\u58d3\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u5e95\uff08lung base\uff09", "B": "\u80ba\u4e2d\u6bb5\uff08middle lung\uff09", "C": "\u80ba\u5c16\uff08lung apex\uff09", "D": "\u80ba\u5167\u5230\u8655\u90fd\u5982\u6b64", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "435", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6b63\u5e38\u4eba\u547c\u5438\u6642\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6e2c\u5f97\u7684\u58d3\u529b\u65bc\u5438\u6c23\u671f\u548c\u547c\u6c23\u671f\u6700\u53ef\u80fd\u90fd\u662f\u8ca0\u58d3\uff08negative pressure\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u808b\u819c\u5167\u58d3\uff08intrapleural pressure\uff09", "B": "\u80ba\u6ce1\u58d3\uff08alveolar pressure\uff09", "C": "\u80ba\u6ce1\u58d3\uff0d\u808b\u819c\u58d3\uff08transpulmonary pressure\uff09", "D": "\u6c23\u9053\u58d3\uff08airway pressure\uff09", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "436", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u65b0\u751f\u5152\u7f3a\u4e4f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u819c\u86cb\u767d\u6700\u5bb9\u6613\u5f15\u8d77\u56b4\u91cd\u4e0b\u75e2\uff1f", "qimg": "0", "A": "sodium-dependent glucose transporter 1\uff08SGLT1\uff09", "B": "cystic fibrosis transmembrane conductance regulator\uff08CFTR\uff09", "C": "aquaporin", "D": "sodium-dependent glucose transporter 2\uff08SGLT 2\uff09", "answer": "13"}, {"year": "106-1-2", "id": "437", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e4b\u5206\u6ccc\u5728\u9032\u98df\u5f8c\u77ed\u6642\u9593\u5167\u6703\u53d7\u5230\u6291\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81bd\u56ca\u6536\u7e2e\u7d20\uff08cholecystokinin\uff09", "B": "\u80c3\u6ccc\u7d20\uff08gastrin\uff09", "C": "\u904b\u52d5\u7d20\uff08motilin\uff09", "D": "\u80f0\u6ccc\u7d20\uff08secretin\uff09", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "438", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u6297\u5229\u5c3f\u6fc0\u7d20\u767c\u63ee\u4f5c\u7528\u7684\u72c0\u6cc1\u4e4b\u4e0b\uff0c\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u6bb5\u7684\u814e\u5c0f\u7ba1\u8154\u5167\u6db2\u9ad4\u6703\u9054\u5230\u6700\u4f4e\u7684osmolarity\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9b91\u6c0f\u56ca\uff08Bowman's capsule\uff09", "B": "\u8fd1\u7aef\u814e\u5c0f\u7ba1\u7684\u672b\u7aef\uff08end of the proximal tubule\uff09", "C": "\u4ea8\u5229\u6c0f\u74b0\u4e0a\u5347\u6bb5\u7c97\u679d\u7684\u672b\u7aef\uff08distal end of the thick ascending limb of the loop of Henle\uff09", "D": "\u76ae\u8cea\u96c6\u5c3f\u7ba1\u7684\u672b\u7aef\uff08end of the cortical collecting duct\uff09", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "439", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u5be6\u9a57\u4e2d\u7d66\u4e88\u5be6\u9a57\u9f20\u6c2f\u5316\u9223\u6eb6\u6db2\u704c\u6ce8\u4ee5\u63d0\u9ad8\u5176\u8840\u9223\u6fc3\u5ea6\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u53ef\u80fd\u4e4b\u9810\u671f\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6291\u9223\u7d20\uff08calcitonin\uff09\u5206\u6ccc\u6e1b\u5c11", "B": "\u9aa8\u8cea\u6d41\u5931\uff08bone demineralization\uff09", "C": "\u6e1b\u5c11\u566c\u9aa8\u7d30\u80de\uff08osteoclast\uff09\u7684\u6d3b\u6027", "D": "\u6e1b\u5c11\u51dd\u8840\u4f5c\u7528\uff08blood coagulation\uff09", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "440", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "Prohormone\u8f49\u5316\u70bahormone\u7684\u904e\u7a0b\uff0c\u4e3b\u8981\u5728\u4f55\u8655\u9032\u884c\uff1f", "qimg": "0", "A": "Golgi apparatus", "B": "mitochondrion", "C": "peroxisome", "D": "centriole", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "441", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u5c6c\u65bc\u6700\u5178\u578b\u7684\u795e\u7d93\u6fc0\u7d20\uff08neurohormone\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "vasopressin", "B": "FSH\uff08follicle stimulating hormone\uff09", "C": "thyroid hormone", "D": "estrogen", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "442", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\u8207\u80f0\u5cf6\u7d20\u6297\u6027\uff08insulin resistance\uff09\u7684\u7522\u751f\u6700\u7121\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80a5\u80d6\uff08obesity\uff09", "B": "\u5eab\u6b23\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Cushing's syndrome\uff09", "C": "\u814e\u4e0a\u817a\u6a5f\u80fd\u4e0d\u5168\uff08adrenal insufficiency\uff09", "D": "\u80a2\u7aef\u80a5\u5927\u75c7\uff08acromegaly\uff09", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "443", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u919b\u56fa\u916e\uff08aldosterone\uff09\u5206\u6ccc\u4e0d\u8db3\u7684\u751f\u7406\u8b8a\u5316\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u80de\u5916\u6db2\u4e4b\u9240\u96e2\u5b50\u6fc3\u5ea6\u6703\u986f\u8457\u4e0a\u5347", "B": "\u7d30\u80de\u5916\u6db2\u9ad4\u7a4d\u6703\u986f\u8457\u6e1b\u5c11", "C": "\u5fc3\u8f38\u51fa\u91cf\u6703\u986f\u8457\u4e0a\u5347", "D": "\u7e3d\u8840\u91cf\u6703\u986f\u8457\u964d\u4f4e", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "444", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u5a66\u5973\u505c\u7d93\uff08menopause\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u505c\u7d93\u5f8c\u6703\u4f34\u96a8\u6709\u8840\u6f3f\u4e2d\u6ffe\u6ce1\u4fc3\u7d20\uff08follicular stimulating hormone\uff09\u548c\u9ec3\u9ad4\u4fc3\u7d20\uff08luteinizing hormone\uff09\u7684\u5347\u9ad8", "B": "\u505c\u7d93\u5f8c\u6613\u9020\u6210\u9aa8\u8cea\u758f\u9b06\uff08osteoporosis\uff09\uff0c\u8207\u96cc\u6fc0\u7d20\uff08estrogen\uff09\u5206\u6ccc\u6e1b\u5c11\u6709\u95dc", "C": "\u505c\u7d93\u5f8c\uff0c\u52a9\u5b55\u916e\uff08progesterone\uff09\u7684\u5206\u6ccc\u4e0d\u53d7\u5f71\u97ff", "D": "\u505c\u7d93\u524d\u7d93\u5e38\u6703\u4f34\u96a8\u6709\u6708\u7d93\u9031\u671f\u4e0d\u898f\u5247\u7684\u7522\u751f", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "445", "type": "\u751f\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u776a\u4e38\u7684\u7d44\u7e54\u986f\u5fae\u7d50\u69cb\u8207\u529f\u80fd\u7684\u914d\u5c0d\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u70ba\u6070\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "Leydig cell\u4f4d\u65bc\u66f2\u7d30\u7cbe\u7ba1\uff08seminiferous tubule\uff09\u4e4b\u5167\uff1b\u5206\u6ccc\u776a\u56fa\u916e\uff08testosterone\uff09", "B": "Sertoli cell\u4f4d\u65bc\u66f2\u7d30\u7cbe\u7ba1\uff08seminiferous tubule\uff09\u4e4b\u5916\uff1b \u66f2\u7d30\u7cbe\u7ba1\u6536\u7e2e", "C": "Sertoli cell\u4f4d\u65bc\u66f2\u7d30\u7cbe\u7ba1\uff08seminiferous tubule\uff09\u4e4b\u5167\uff1b\u7cbe\u5b50\uff08sperm\uff09\u7684\u5206\u5316\u548c\u6210\u719f", "D": "Leydig cell\u4f4d\u65bc\u66f2\u7d30\u7cbe\u7ba1\uff08seminiferous tubule\uff09\u4e4b\u5167\uff1b\u7cbe\u5b50\uff08sperm\uff09\u7684\u71df\u990a\u4f9b\u61c9", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "446", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u82e5\u86cb\u767d\u8ceaA\u7684\u6b63\u78ba\u647a\u758a\uff08folding\uff09\u9700\u8981\u53e6\u4e00\u86cb\u767d\u8ceaB\u7684\u5e6b\u52a9\uff0c\u7136\u800c\u86cb\u767d\u8ceaB\u7684\u6b63\u78ba\u647a\u758a\u4e0d\u9700\u8981\u86cb\u767d\u8ceaA\u7684\u5e6b\u5fd9\u3002\u86cb\u767d\u8ceaB\u662f\u5c6c\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u914d\u9ad4\uff08ligand\uff09", "B": "\u5206\u5b50\u4f34\u8b77\u5b50\uff08molecular chaperone\uff09", "C": "\u86cb\u767d\u8ceaA\u7684\u540c\u529f\u9176\uff08isoenzyme\uff09", "D": "\u7d50\u69cb\u57fa\u5e8f\uff08structural motif\uff09", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "447", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u985e\u7d30\u80de\u7684\u8a0a\u606f\u53d7\u5668\uff08receptor\uff09\u53ca\u5176\u7d50\u5408\u86cb\u767d\u4e0d\u5177\u6709\u9175\u7d20\u50ac\u5316\u6d3b\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "nuclear receptors", "B": "receptor protein kinases", "C": "G protein-coupled receptors", "D": "chemokine/cytokine receptors", "answer": "1234"}, {"year": "106-1-2", "id": "448", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u4e9b\u86cb\u767d\u8cea\u4fc2\u7531\u591a\u689d\u7368\u7acb\u7684\u591a\u80bd\u93c8\uff08\u6216\u7a31\u86cb\u767d\u8cea\u6b21\u55ae\u5143\uff09\u7d44\u5408\u800c\u6210\uff0c\u9019\u4e9b\u6b21\u55ae\u5143\u9593\u5728\u4e09\u5ea6\u7a7a\u9593\u4e2d\u7684\u6392\u5217\u65b9\u5f0f\u7a31\u70ba\u86cb\u767d\u8cea\u7684\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u4e8c\u7d1a\u7d50\u69cb\uff08secondary structure\uff09", "B": "\u8d85\u4e8c\u7d1a\u7d50\u69cb\uff08supersecondary structure\uff09", "C": "\u4e09\u7d1a\u7d50\u69cb\uff08tertiary structure\uff09", "D": "\u56db\u7d1a\u7d50\u69cb\uff08quaternary structure\uff09", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "449", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u7f55\u898b\u7684\u55ae\u57fa\u56e0\uff08monogenic\uff09\u7cd6\u5c3f\u75c5\uff0c\u5176\u81f4\u75c5\u57fa\u56e0\u5df2\u67096\u7a2e\u4ee5\u4e0a\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u7a2e\u662f\u8461\u8404\u7cd6\u4ee3\u8b1d\u76f8\u95dc\u7684\u9176hexokinase IV\uff08glucokinase\uff09\u767c\u751f\u7a81\u8b8a\uff0c\u95dc\u65bc\u8a72\u9176\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8a72\u9176\u4f5c\u7528\u53c3\u8207\u7cd6\u89e3\u53cd\u61c9\uff08glycolysis\uff09", "B": "\u8a72\u9176\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a\u6703\u76f4\u63a5\u589e\u52a0TCA cycle\u4e4b\u53cd\u61c9\u901f\u7387", "C": "\u8a72\u9176\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a\u6703\u5c0e\u81f4\u80f0\u5cf6\u7d30\u80deATP\u751f\u6210\u6e1b\u5c11", "D": "\u8a72\u9176\u6703\u78f7\u9178\u5316\u8461\u8404\u7cd6", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "450", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u50ac\u5316\u8f49\u80fa\u53cd\u61c9\uff08transamination\uff09\u7684\u9175\u7d20\uff0c\u9700\u8981\u5229\u7528\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7dad\u751f\u7d20\u505a\u70ba\u80fa\u57fa\u66ab\u6642\u7684\u651c\u5e36\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "flavin adenine dinucleotide\uff08vitamin B2\uff09", "B": "pyridoxal phosphate\uff08vitamin B6\uff09", "C": "tetrahydrofolate\uff08H4 folate\uff09", "D": "thiamin pyrophosphate\uff08vitamin B1\uff09", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "451", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u80fd\u8207\u55ae\u80a1DNA\u5e8f\u5217\uff085'\uff09AGACTGGTC\uff083'\uff09\u6700\u7a69\u5b9a\u7684\u96dc\u4ea4\uff08hybridization\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\uff085'\uff09CTGGTCAGA\uff083'\uff09", "B": "\uff085'\uff09GACCAGTCT\uff083'\uff09", "C": "\uff085'\uff09AGACTGGTC\uff083'\uff09", "D": "\uff085'\uff09TCTGACCAG\uff083'\uff09", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "452", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "5-phosphoribosyl-1-pyrophosphate\uff08PRPP\uff09\u5408\u6210inosine 5'-monophosphate\uff08IMP\uff09\u7684\u6838\u82f7\u9178\u751f\u5408\u6210\u9014\u5f91\u4e2d\uff0cPRPPamidotransferase\u53cd\u61c9\u901f\u7387\u53ef\u53d7\u5230\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u7522\u7269\u7684\u76f4\u63a5\u8ca0\u8abf\u63a7\uff1f", "qimg": "0", "A": "AMP", "B": "CMP", "C": "FAD", "D": "malonyl-CoA", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "453", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5927\u8178\u687f\u83ccDNA\u805a\u5408\u9176I\u578b\uff08DNA polymerase I\uff09\u7684\u4f55\u7a2e\u9175\u7d20\u6d3b\u6027\u6703\u53c3\u8207\u57f7\u884cnick translation\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u805a\u5408\u9176\u82075'\u6838\u9178\u5916\u5207\u9176\uff08polymerase and 5'\u21923'exonuclease\uff09", "B": "\u805a\u5408\u9176\u82073'\u6838\u9178\u5916\u5207\u9176\uff08polymerase and 3'\u21925'exonuclease\uff09", "C": "5'\u82073'\u6838\u9178\u5916\u5207\u9176\uff085'\u21923' and 3'\u21925'exonuclease\uff09", "D": "\u805a\u5408\u9176\uff0c5'\u82073'\u6838\u9178\u5916\u5207\u9176\uff08polymerase, 5'\u21923' and 3'\u21925'exonuclease\uff09", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "454", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u805a\u5408\u9176\u93c8\u9396\u53cd\u61c9\uff08Polymerase chain reaction, PCR\uff09\u53ef\u4ee5\u8b93\u5fae\u91cfDNA\u5728\u77ed\u6642\u9593\u5167\u5927\u91cf\u64f4\u589e\uff0c\u9700\u8981\u4f55\u7a2e\u4e8c\u50f9\u91d1\u5c6c\u96e2\u5b50\u4ee5\u4fc3\u9032\u53cd\u61c9\u9032\u884c\uff1f", "qimg": "0", "A": "Ca2+", "B": "Zn2+", "C": "Mg2+", "D": "Fe2+", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "455", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u662f\u7de8\u78bc\u5b50\uff08codon\uff09\u8207\u53cd\u7de8\u78bc\u5b50\uff08anticodon\uff09\u914d\u5c0d\u6642\uff0c\u64fa\u52d5\u5047\u8aaa\uff08wobble hypothesis\uff09\u7684\u6700\u4f73\u8a6e\u91cb\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6307\u6bcf\u4e00tRNA\u90fd\u53ea\u80fd\u8fa8\u8a8d\u4e00\u500b\u7279\u5b9a\u7684\u7de8\u78bc\u5b50", "B": "\u6307\u67d0\u4e9btRNA\u80fd\u8fa8\u8a8d\u4e0d\u540c\u80fa\u57fa\u9178\u7684\u5404\u7a2e\u7de8\u78bc\u5b50", "C": "\u6307\u53cd\u7de8\u78bc\u5b50\u4e0a\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u9e7c\u57fa\u5177\u6709\u8f03\u5f48\u6027\u7684\u914d\u5c0d\u80fd\u529b", "D": "\u6307\u53cd\u7de8\u78bc\u5b50\u4e0a\u7684\u7b2c\u4e09\u500b\u9e7c\u57fa\u53ea\u80fd\u4f5cWatson-Crick\u5f0f\u7684\u914d\u5c0d", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "456", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "AMP-activated protein kinase\uff08AMPK\uff09\u5728\u6d3b\u5316\u5f8c\uff0c\u4e3b\u8981\u6703\u4fc3\u9032\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u53cd\u61c9\u9014\u5f91\uff1f", "qimg": "0", "A": "gluconeogenesis", "B": "lipid biosynthesis", "C": "glycolysis", "D": "cholesterol synthesis", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "457", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u6297\u9ad4\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6297\u9ad4IgG\u7531\u5169\u500blight chain\uff08L\uff09\u8207\u5169\u500bheavy chain\uff08H\uff09\u7d44\u6210", "B": "\u6297\u9ad4IgG\u6709\u5169\u500b\u6297\u539f\u7d50\u5408\u4f4d", "C": "\u6297\u9ad4N\u7aef\u7684hypervariable loop region\u53ef\u8207\u6297\u539f\u5c08\u4e00\u6027\u7d50\u5408", "D": "light chain\u8207heavy chain\u7d50\u69cb\u4ee5\u03b1-helix\u70ba\u4e3b", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "458", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\u7121\u6cd5\u4f5c\u70ba\u8461\u8404\u7cd6\u751f\u5408\u6210\uff08gluconeogenesis\uff09\u4e4b\u524d\u9a45\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8102\u80aa\u9178", "B": "\u80fa\u57fa\u9178", "C": "\u7518\u6cb9\uff08glycerol\uff09", "D": "\u8349\u91af\u4e59\u9178\uff08oxaloacetate\uff09", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "459", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6703\u589e\u52a0\u809d\u81df\u809d\u91a3\u5206\u89e3\uff08glycogenolysis\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236glycogen phosphorylase", "B": "\u6d3b\u5316phosphorylase b kinase", "C": "\u6d3b\u5316phosphorylase a phosphatase", "D": "\u6291\u5236glycogen synthase kinase 3\uff08GSK3\uff09", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "460", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5728\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u60c5\u6cc1\u4e0b\uff0cacetyl-CoA\u9032\u5165citric acid cycle\u6703\u6e1b\u5c11\uff1f", "qimg": "0", "A": "[AMP]/[ATP]\u9ad8", "B": "[ATP]/[ADP]\u9ad8", "C": "[NAD+]/[NADH]\u9ad8", "D": "[oxaloacetate]\u9ad8", "answer": "24"}, {"year": "106-1-2", "id": "461", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u7d30\u80de\u819c\u4e0a\u4e4b\u8102\u819c\u7b4f\uff08lipid raft\uff09\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6709\u8f03\u4f4e\u91cf\u81bd\u56fa\u9187\uff08cholesterol\uff09", "B": "\u6709\u8f03\u4f4e\u91cf\u9798\u8102\uff08sphingolipid\uff09", "C": "\u4e0d\u542b\u6709\u71d2\u676f\u72c0\u819c\u5c0f\u56ca\u86cb\u767d\uff08caveolin\uff09", "D": "\u6709\u8f03\u9ad8\u91cf\u7684\u7cd6\u57fa\u5316\u78f7\u8102\u91af\u808c\u9187\uff08glycosylated derivative of phosphatidylinositol; GPI\uff09\u7d50\u5408\u86cb\u767d\u8cea", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "462", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u500b\u904b\u8f38\u7cfb\u7d71\u5c6c\u65bcP-type ATPase \u7684\u4f5c\u7528\u6a5f\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u808c\u8089\u7d30\u80de\u5167\u8cea\u7db2\u7684\u9223\u96e2\u5b50\u5e6b\u6d66\uff08Ca2+ pump\uff09", "B": "\u7d05\u8840\u7403\u4e0a\u7684\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u5668\uff08glucose transporter\uff09", "C": "\u5c0f\u8178\u9ecf\u819c\u7d30\u80de\u5167\u7684\u9209\u96e2\u5b50-\u8461\u8404\u7cd6\u904b\u8f38\u5668\uff08Na+-glucose transporter\uff09", "D": "\u7d05\u8840\u7403\u4e0a\u7684\u6c2f\u96e2\u5b50-\u78b3\u9178\u6c2b\u9e7d\u4ea4\u63db\u5668\uff08chloride-bicarbonate exchanger\uff09", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "463", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\u4e4b\u8102\u80aa\u4ee3\u8b1d\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\u8102\u80aa\u5206\u89e3\uff0c\u91cb\u653e\u51fa\u4f86\u7684\u8102\u80aa\u9178\uff0c\u53ef\u4f9b\u7d66\u5176\u4ed6\u7d44\u7e54\u7522\u751f\u80fd\u91cf", "B": "\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\u8102\u80aa\u5206\u89e3\uff0c\u5206\u89e3\u51fa\u4f86\u7684\u8102\u80aa\u9178\uff0c\u91cb\u653e\u81f3\u8840\u6db2\u8207\u8840\u6e05\u767d\u86cb\u767d\uff08serum albumin\uff09\u7d50\u5408", "C": "\u8102\u80aa\u7d44\u7e54\u8102\u80aa\u5206\u89e3\uff0c\u91cb\u653e\u51fa\u4f86\u7684\u8102\u80aa\u9178\u53ef\u9001\u5230\u809d\u81df\u5167\u518d\u5408\u6210\u4e09\u9178\u7518\u6cb9\u916f\uff0c\u6240\u4ee5\u80a5\u80d6\u75c5\u60a3\u6613\u5408\u4f75\u8102\u80aa\u809d", "D": "\u7a7a\u8179\u6642\uff0c\u91cb\u653e\u51fa\u4f86\u7684\u8102\u80aa\u9178\u9001\u5230\u809d\u81df\u5167\u5408\u6210\u4e09\u9178\u7518\u6cb9\u916f\uff0c\u5305\u88dd\u6210\u4e73\u7cdc\u5fae\u7c92\uff08chylomicron\uff09\u5206\u6ccc\u81f3\u8840\u6db2\u4e2d", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "464", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u8166\u4e2d\u6838\u9178\u5206\u89e3\u6240\u5f62\u6210\u4e4b\u6c28\uff08ammonia\uff09\uff0c\u4e3b\u8981\u8f49\u5316\u70ba\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7269\u8cea\uff0c\u518d\u7d93\u7531\u8840\u6db2\u904b\u9001\u81f3\u809d\u81df\u6216\u814e\u81df\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c3f\u9178\uff08uric acid\uff09", "B": "\u5c3f\u7d20\uff08urea\uff09", "C": "\u5929\u51ac\u91af\u80fa\uff08asparagine\uff09", "D": "\u9ea9\u80fa\u91af\u80fa\uff08glutamine\uff09", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "465", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u80fa\u7532\u91af\u9ea9\u80fa\u9178\uff08carbamoyl glutamate\uff09\u5e38\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u918b\u91af\u9ea9\u80fa\u9178\u5408\u6210\u9176\uff08N-acetylglutamate synthetase\uff09\u7f3a\u4e4f\u6240\u9020\u6210\u7684\u5c3f\u7d20\u5faa\u74b0\uff08urea cycle\uff09\u969c\u7919\u75be\u75c5\uff0c\u5176\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\u4e3b\u8981\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u63d0\u4f9b\u5c3f\u7d20\u5faa\u74b0\u6240\u9700\u7684\u4e2d\u9593\u7522\u7269\uff0c\u589e\u9032\u6574\u500b\u5c3f\u7d20\u5faa\u74b0\u7684\u6548\u7387", "B": "\u505a\u70ba\u80fa\u7532\u91af\u78f7\u9178\u5408\u6210\u9176\uff08carbamoyl phosphate synthetase I\uff09\u7684\u7570\u4f4d\u6d3b\u5316\u5291\uff08allosteric activator\uff09\uff0c\u589e\u9032\u5c3f\u7d20\u5faa\u74b0\u7684\u6548\u7387", "C": "\u8207\u7518\u80fa\u9178\uff08glycine\uff09\u548c\u9ea9\u80fa\u91af\u80fa\uff08glutamine\uff09\u7d50\u5408\u6210\u884d\u751f\u7269\u6392\u51fa\u9ad4\u5916\uff0c\u6e1b\u5c11\u5c3f\u7d20\u5faa\u74b0\u7684\u8ca0\u64d4", "D": "\u4fc3\u9032\u7cbe\u80fa\u9178\uff08arginine\uff09\u7684\u5408\u6210\uff0c\u9632\u6b62\u7cbe\u80fa\u9178\u7f3a\u4e4f", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "466", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "Cytochromes\u542b\u6709\u90a3\u7a2e\u91d1\u5c6c\u96e2\u5b50\uff1f", "qimg": "0", "A": "Fe2+", "B": "Mg2+", "C": "Co2+", "D": "Ni2+", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "467", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u9175\u7d20\u53c3\u8207\u514b\u5f0f\u5faa\u74b0\uff08Krebs cycle\uff0c\u4ea6\u7a31citric acid cycle\u6216TCA cycle\uff09\u7684\u53cd\u61c9\uff0c\u662f\u4f4d\u65bc\u7c92\u7dda\u9ad4\u5167\u819c\u4e0a\u4e14\u76f4\u63a5\u53c3\u8207\u96fb\u5b50\u50b3\u905e\u93c8\uff1f", "qimg": "0", "A": "succinate dehydrogenase", "B": "isocitrate dehydrogenase", "C": "alpha-ketoglutarate dehydrogenase complex", "D": "malate dehydrogenase", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "468", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u86cb\u767d\u6fc0\u9176A\uff08Protein kinase A\uff09\u5177\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7279\u6027\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8207cyclic AMP\u5171\u50f9\u9375\u7d50\u5408\u800c\u6d3b\u5316", "B": "\u8207cyclic AMP\u5171\u50f9\u9375\u7d50\u5408\u800c\u6291\u5236", "C": "cyclic AMP\u8207\u9175\u7d20\u7684\u7570\u4f4d\u6027\u7d50\u5408\u4f4d\uff08allosteric site\uff09\u7d50\u5408\u800c\u4f7f\u9175\u7d20\u6d3b\u5316", "D": "\u53d7\u5230cyclic AMP\u7684\u7af6\u722d\u6027\u6291\u5236", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "469", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u80f0\u5cf6\u7d20\u53d7\u9ad4\uff08insulin receptor\uff09\u8a0a\u606f\u50b3\u905e\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u53d7\u9ad4\u662fnuclear hormone receptor", "B": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u53d7\u9ad4\u5229\u7528cAMP\u9032\u884c\u8a0a\u606f\u50b3\u905e", "C": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u53d7\u9ad4\u6703\u78f7\u9178\u5316\u81ea\u5df1\u53ca\u5176\u53d7\u8cea\uff08substrate\uff09", "D": "\u80f0\u5cf6\u7d20\u53d7\u9ad4\u5728\u80f0\u5cf6\u7d20\u523a\u6fc0\u524d\uff0c\u662f\u4e00\u7a2e\u6d3b\u5316\u7684\u78f7\u9178\u6fc0\u9176", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "470", "type": "\u751f\u7269\u5316\u5b78", "question": "\u5229\u7528polymerase chain reaction\uff08PCR\uff09\u6280\u8853\u653e\u5927DNA\uff0c\u5728\u6eab\u5ea6\u5faa\u74b0\u904e\u7a0b\u4e2d\u53cd\u61c9\u6eab\u5ea6\u9ad8\u905495\u2103\u4e4b\u76ee\u7684\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5f62\u6210\u55ae\u80a1\u6a21\u677f\uff08template\uff09DNA", "B": "\u4f7fprimer\u8207\u6a21\u677f\uff08template\uff09\u7d50\u5408", "C": "\u589e\u52a0DNA polymerase\u6d3b\u6027", "D": "\u4fbf\u65bc\u7522\u7269\u4e4b\u7d14\u5316", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "307", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u85e5\u7269\u7684\u4ee3\u8b1d\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8461\u8404\u67da\u6c41\u6703\u6291\u5236triazolam\u5728\u9ad4\u5167\u4ee3\u8b1d", "B": "cimetidine\u6703\u6291\u5236propranolol\u5728\u9ad4\u5167\u4ee3\u8b1d", "C": "nortriptyline\u6703\u6291\u5236antipyrine\u5728\u9ad4\u5167\u4ee3\u8b1d", "D": "spironolactone\u6703\u6291\u5236digoxin\u5728\u9ad4\u5167\u4ee3\u8b1d", "answer": "1234"}, {"year": "106-1-2", "id": "308", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u514d\u75ab\u6291\u5236\u5291sirolimus\uff08rapamycin\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u7d50\u5408\u5230FK506-binding protein", "B": "\u5982\u540ctacrolimus\u53ef\u4ee5\u6291\u5236calcineurin\u4f5c\u7528", "C": "\u6bd4cyclosporine\u8f03\u5c11\u6709\u814e\u529f\u80fd\u640d\u50b7\u4e0d\u826f\u4f5c\u7528", "D": "\u6291\u5236mTOR\u800c\u6291\u5236\u86cb\u767d\u5408\u6210", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "309", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Thiazolidinediones\u985e\u964d\u8840\u7cd6\u85e5\u7269\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u964d\u4f4e\u80f0\u5cf6\u7d20\u6297\u6027\uff08insulin resistance\uff09\u7684\u7522\u751f", "B": "\u4fc3\u9032\u80f0\u5cf6\u7d20\u7684\u5206\u6ccc\u4f5c\u7528", "C": "\u6291\u5236\u80f0\u5cf6\u7d20\u88ab\u809d\u81df\u4ee3\u8b1d\u5206\u89e3\u4f5c\u7528", "D": "\u6291\u5236peroxisome proliferator-activated receptor-gamma\uff08PPAR-\u03b3\uff09\u53d7\u9ad4\u7684\u6d3b\u6027", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "310", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Eplerenone\u4e4b\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6703\u4fc3\u9032\u9e7d\u5206\u6392\u9664", "B": "\u6703\u5f15\u8d77\u7537\u6027\u5973\u4e73\u75c7", "C": "\u6703\u4f7f\u8840\u9240\u589e\u52a0", "D": "\u6703\u6291\u5236aldosterone\u4e4b\u4f5c\u7528", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "311", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u985e\u85e5\u7269\u53ef\u4ee5\u4f7f\u8840\u7ba1\u64f4\u5f35\uff08vasodilation\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "endothelin antagonists", "B": "kinin antagonists", "C": "neurotensin antagonists", "D": "vasopressin agonists", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "312", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662fatropine\u7684\u81e8\u5e8a\u7528\u9014\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6cbb\u7642\u72f9\u89d2\u9752\u5149\u773c", "B": "\u4f7f\u773c\u775b\u776b\u72c0\u808c\u9ebb\u75fa", "C": "\u624b\u8853\u6642\u6e1b\u5c11\u652f\u6c23\u7ba1\u5206\u6ccc", "D": "\u6025\u6027\u6709\u6a5f\u78f7\u4e2d\u6bd2\u4e4b\u89e3\u6551", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "313", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2enon-steroidal anti-inflammatory drugs \uff08NSAIDs\uff09\u85e5\u7269\uff0c\u540c\u6642\u5177\u6709\u6291\u5236cyclooxygenase\u548clipoxygenase\u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "aspirin", "B": "etodolac", "C": "ketoprofen", "D": "naproxen", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "314", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u9ebb\u9189\u5291\uff0c\u5728\u53ef\u7522\u751f\u5916\u79d1\u9ebb\u9189\u7684\u6fc3\u5ea6\u4e0b\uff0c\u6240\u9700\u8981\u7684\u8a98\u5c0e\u6642\u9593\u6700\u77ed\uff1f", "qimg": "0", "A": "nitrous oxide", "B": "benzodiazepines", "C": "methoxyflurane", "D": "halothane", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "315", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u53d7\u9ad4\u7684\u8a0a\u606f\u50b3\u905e\u4e0d\u662f\u7d93\u7531GTP-binding protein\uff08G protein\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "muscarinic receptor", "B": "glucagon receptor", "C": "histamine receptor", "D": "NMDA receptor", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "316", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bctetracyclines\u985e\u6297\u751f\u7d20\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u7d50\u5408\u81f3\u7d30\u83cc\u4e4b50S\u6838\u91a3\u9ad4\uff0c\u800c\u5e72\u64fe\u86cb\u767d\u8cea\u5408\u6210", "B": "\u5e38\u8207\u5236\u9178\u5291\u4f75\u7528\uff0c\u4ee5\u9810\u9632\u80c3\u90e8\u4e0d\u9069", "C": "\u6cbb\u7642\u7acb\u514b\u6b21\u9ad4\u611f\u67d3\u7684\u9996\u9078\u85e5\u7269", "D": "doxycycline\u53e3\u670d\u6642\uff0c\u6613\u53d7\u98df\u7269\u5e72\u64fe\u5438\u6536", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "317", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217cephalosporins\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u53ef\u505a\u70ba\u624b\u8853\u524d\uff08\u5982\u982d\u9838\u90e8\u3001\u5fc3\u81df\u8840\u7ba1\u53ca\u80f8\u8154\u3001\u958b\u9871\u624b\u8853\u7b49\uff09\u9810\u9632\u6027\u611f\u67d3\u7684\u9996\u9078\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "cefazolin", "B": "cefepime", "C": "ceftazidime", "D": "ceftriaxone", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "318", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6297\u751f\u7d20\u4e0d\u662f\u85c9\u7531\u6291\u5236\u7d30\u83cc\u4e4btranspeptidase\u800c\u5e72\u64fe\u7d30\u80de\u58c1\u4e4b\u751f\u6210\uff1f", "qimg": "0", "A": "aztreonam", "B": "imipenem", "C": "nafcillin", "D": "bacitracin", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "319", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6297\u764c\u85e5\u5408\u4f75\u7642\u6cd5ABVD\u6cbb\u7642\u4f55\u6770\u91d1\u6c0f\u6dcb\u5df4\u7624\uff08Hodgkin's lymphoma\uff09\uff0c\u5176\u4e2d\u4f55\u8005\u53ef\u4ee5\u660e\u986f\u6291\u5236\u764c\u7d30\u80de\u4e4btopoisomerase II\uff0c\u800c\u7522\u751f\u7d30\u80de\u6bd2\u6bba\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "bleomycin", "B": "doxorubicin", "C": "vincristine", "D": "dacarbozine", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "320", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u514d\u75ab\u8abf\u7bc0\u5291\uff08immunomodulators\uff09\u7684\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662fTNF-\u03b1\u6291\u5236\u5291\uff1f", "qimg": "0", "A": "infliximab", "B": "abatacept", "C": "etanercept", "D": "adalimumab", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "321", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d60\u6b72\u5a66\u4eba\u56e0\u5fc3\u8df3\u904e\u5feb\u3001\u547c\u5438\u6025\u4fc3\u548c\u80f8\u90e8\u75bc\u75db\u800c\u88ab\u9001\u5230\u6025\u8a3a\u90e8\uff0c\u6700\u8fd1\u5169\u5929\u6709\u547c\u5438\u6025\u4fc3\u3001\u4e0b\u75e2\u3001\u51fa\u6c57\u53ca\u7126\u616e\u7684\u75c7\u72c0\u3002\u91ab\u751f\u767c\u73fe\u5979\u5169\u500b\u661f\u671f\u524d\u670d\u7528\u7684 methimazole\u5df2\u7d93\u6c92\u6709\u4e86\uff0c\u8840\u4e2dthyroid stimulating hormone \uff08TSH\uff09\u6fc3\u5ea6\u5c0f\u65bc\uff08\u6b63\u5e38\u503c\u70ba0.4 mIU/mL~4.0 mIU/mL\uff09\uff0c\u78ba\u8a8d\u70ba\u7532\u72c0\u817a\u98a8\u66b4\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6cbb\u7642\u7532\u72c0\u817a\u98a8\u66b4\u7684\u6700\u4f73\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "epinephrine", "B": "propranolol", "C": "radioactive iodine", "D": "amiodarone", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "322", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e00\u4f4d\u60a3\u6709\u7b2c\u4e00\u578b\u7cd6\u5c3f\u75c5\u768412\u6b72\u5152\u7ae5\uff0c\u56e0\u982d\u6688\u800c\u88ab\u9001\u5230\u91ab\u9662\u3002\u81e8\u5e8a\u5be6\u9a57\u8a3a\u65b7\u6709\u56b4\u91cd\u9ad8\u8840\u7cd6\u3001\u916e\u9178\u4e2d\u6bd2\u548c\u8840\u6db2pH=7.15\u3002\u5fc5\u9808\u7acb\u5373\u975c\u8108\u6ce8\u5c04\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4f86\u63a7\u5236\u916e\u9178\u4e2d\u6bd2\u7684\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "glyburide", "B": "tolbutamide", "C": "insulin glargine", "D": "crystalline zinc insulin", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "323", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u80ba\u9ad8\u58d3\uff08pulmonary hypertension\uff09\u85e5\u7269\u7684\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\uff0c\u4e0d\u5305\u62ec\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "endothelin antagonist", "B": "phosphodiesterase E5 inhibitor", "C": "soluble guanylyl cyclase activator", "D": "calcitonin gene-related peptide\uff08CGRP\uff09antagonist", "answer": "24"}, {"year": "106-1-2", "id": "324", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662falpha-receptor-blocking drugs \u4e4b\u81e8\u5e8a\u7528\u9014\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ad8\u8840\u58d3\uff08hypertension\uff09", "B": "\u6ce8\u610f\u529b\u4e0d\u8db3\u904e\u52d5\u75c7\uff08attention deficit hyperactivity disorder\uff09", "C": "\u96f7\u8afe\u6c0f\u73fe\u8c61\uff08Raynaud's phenomenon\uff09", "D": "\u826f\u6027\u651d\u8b77\u817a\u80a5\u5927\uff08benign prostatic hypertrophy\uff09", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "325", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u9700\u8981\u88ab\u5438\u6536\u9032\u5165\u80c3\u58c1\u7d30\u80de\u4e26\u5806\u7a4d\u5728\u5176\u5c0f\u7ba1\u5167\u4e4b\u5f8c\uff0c\u5176\u4ee3\u8b1d\u8f49\u63db\u7684\u7522\u7269\u624d\u5177\u6709\u4e0d\u53ef\u9006\u5730\u6291\u5236H+/K+-ATPase\u7684\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "metoclopramide", "B": "cimetidine", "C": "diphenoxylate", "D": "esomeprazole", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "326", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4e2d\u4f55\u8005\u53ef\u4ee5\u975c\u8108\u7d66\u85e5\uff0c\u800c\u4e14\u6700\u5e38\u7528\u65bc\u624b\u8853\u5f8c\u75bc\u75db\u7684\u6cbb\u7642\uff1f", "qimg": "0", "A": "ketorolac", "B": "meloxicam", "C": "sumatriptan", "D": "dextromethorphan", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "327", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u9aa8\u9abc\u808c\u8089\u9b06\u5f1b\u5291rocuronium\u7684\u85e5\u7406\u4f5c\u7528\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u4ee5\u7d93\u7531\u53e3\u670d\u6295\u8207", "B": "\u70ba\u975e\u53bb\u6975\u5316\u808c\u8089\u9b06\u5f1b\u5291\uff08nondepolarizing neuromuscular blocking drugs\uff09", "C": "\u4f5c\u7528\u53ef\u4ee5\u88abneostigmine\u62ee\u6297", "D": "\u53ef\u7531\u809d\u81df\u4ee3\u8b1d", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "328", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6297\u7672\u7647\u85e5\u7269valproic acid\u4f5c\u7528\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u53ef\u7528\u65bc\u5931\u795e\u767c\u4f5c\uff0c\u5c0d\u5176\u4ed6\u985e\u578b\u7684\u767c\u4f5c\u6c92\u6709\u6548\u679c", "B": "\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u70ba\u6291\u5236\u9209\u96e2\u5b50\u901a\u9053\uff0c\u8207GABA\u7cfb\u7d71\u7121\u95dc", "C": "\u6703\u589e\u52a0\u8a31\u591a\u6297\u7672\u7647\u85e5\u7269\u5982phenytoin\u548ccarbamazepine\u7684\u4ee3\u8b1d", "D": "\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u8e81\u9b31\u75c7\u4ee5\u53ca\u9810\u9632\u504f\u982d\u75db", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "329", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u53ef\u6e1b\u5c11levodopa\u88ab\u5468\u908a\u7d44\u7e54\u7684decarboxylase\u4ee3\u8b1d\uff0c\u964d\u4f4elevodopa\u7684\u4f7f\u7528\u5291\u91cf\u53ca\u526f\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "carbidopa", "B": "ropinirole", "C": "amantadine", "D": "benztropine", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "330", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u601d\u89ba\u5931\u8abf\u75c7\uff08schizophrenia\uff09\u7684\u6cbb\u7642\u85e5\u7269\u6709\u8a31\u591a\u526f\u4f5c\u7528\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u526f\u4f5c\u7528\u8207dopamine receptor\u7684\u963b\u65b7\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ad8\u6ccc\u4e73\u7d20\u8840\u75c7", "B": "\u53e3\u4e7e", "C": "\u59ff\u52e2\u6027\u4f4e\u8840\u58d3", "D": "\u8996\u89ba\u6a21\u7cca", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "331", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u53ef\u80fd\u6703\u5c0e\u81f4\u4f4e\u8840\u58d3\u3001\u6025\u6027\u8178\u80c3\u708e\uff0c\u751a\u81f3\u4f11\u514b\u53ca\u4ee3\u8b1d\u6027\u9178\u4e2d\u6bd2\uff08metabolic acidosis\uff09\u7b49\u4e2d\u6bd2\u75c7\u72c0\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6025\u6027\u7121\u6a5f\u7837\u4e2d\u6bd2\uff08acute inorganic arsenic poisoning\uff09", "B": "\u6025\u6027\u7121\u6a5f\u6c5e\u4e2d\u6bd2\uff08acute inorganic mercury intoxication\uff09", "C": "\u9248\u9e7d\u4e2d\u6bd2\uff08thallium salts intoxication\uff09", "D": "\u653e\u5c04\u6027\u92ab\u4e2d\u6bd2\uff08radioactive cesium\uff08137Cs\uff09intoxication\uff09", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "471", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8840\u6e05\u7d20\uff08serotonin\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u4e00\u7a2e\u8840\u7ba1\u6d3b\u6027\u7684\u4ecb\u8cea\uff08vasoactive mediator\uff09", "B": "\u4e3b\u8981\u5b58\u5728\u65bc\u80a5\u5927\u7d30\u80de\uff08mast cells\uff09", "C": "\u53ef\u5b58\u5728\u65bc\u80c3\u8178\u9053\u7684\u795e\u7d93\u5167\u5206\u6ccc\u7d30\u80de\uff08neuroendocrine cells\uff09", "D": "\u5c0d\u8840\u7ba1\u7684\u4f5c\u7528\u8207\u7d44\u7e54\u80fa\uff08histamine\uff09\u985e\u4f3c", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "472", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u8166\u6897\u585e\u5f8c\uff0c\u6700\u5bb9\u6613\u9020\u6210\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u58de\u6b7b\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6db2\u5316\u6027\u58de\u6b7b", "B": "\u51dd\u56fa\u6027\u58de\u6b7b", "C": "\u8102\u80aa\u58de\u6b7b", "D": "\u58de\u75bd\u6027\u58de\u6b7b", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "473", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u611f\u67d3\u75c7\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u53ef\u9020\u6210\u809d\u81df\u7e96\u7dad\u5316\u7684\u75c5\u8b8a\uff1f\u2460\u6885\u6bd2\uff08syphilis\uff09\u2461\u8840\u5438\u87f2\u75c5\uff08schistosomiasis\uff09\u2462\u75f2\u760b\u75c5\uff08leprosy\uff09", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461", "B": "\u50c5\u2460\u2462", "C": "\u50c5\u2461\u2462", "D": "\u2460\u2461\u2462", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "474", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "39\u6b72\u672a\u5a5a\u5a66\u5973\uff0c\u81ea20\u6b72\u5373\u6709\u6027\u7d93\u9a57\uff0c\u4e14\u63db\u904e\u5e7e\u4f4d\u6027\u4f34\u4fb6\uff0c\u8eab\u9ad4\u4e00\u5411\u5065\u5eb7\u6c92\u6709\u4efb\u4f55\u4e0d\u9069\u3002\u56e0\u97ff\u61c9\u653f\u5e9c\u885b\u751f\u6559\u80b2\u5ba3\u5c0e6\u5206\u9418\u8b77\u4e00\u751f\uff0c\u63a5\u53d7\u5b50\u5bae\u9838\u62b9\u7247\u7be9\u6aa2\uff0c\u7d50\u679c\u767c\u73fe\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\u6709\u91cd\u5ea6\u7570\u751f\uff08severe dysplasia\uff09\u3002\u4e0b\u5217\u5c0d\u75c5\u4eba\u7684\u5efa\u8b70\u53ca\u8655\u7406\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u505c\u6b62\u6027\u63a5\u89f8\uff0c3\u500b\u6708\u5f8c\u518d\u8ffd\u8e64\u6aa2\u67e5\u4e00\u6b21", "B": "\u63a5\u53d7\u6297\u751f\u7d20\u6cbb\u7642\u5f8c\uff0c3\u500b\u6708\u518d\u8ffd\u8e64\u6aa2\u67e5\u4e00\u6b21", "C": "\u63a5\u53d7\u4eba\u985e\u4e73\u7a81\u75c5\u6bd2\u7684\u5075\u6e2c\uff0c\u4e26\u63a5\u53d7\u5b50\u5bae\u5168\u5207\u9664", "D": "\u5148\u505a\u5b50\u5bae\u9838\u9310\u72c0\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\uff0c\u8a55\u4f30\u75c5\u60c5\u5f8c\u518d\u6c7a\u5b9a\u5f8c\u7e8c\u6cbb\u7642\u65b9\u6cd5", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "475", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5fc3\u808c\u4e2d\u6700\u5bb9\u6613\u4e26\u4e14\u6700\u5148\u56e0\u51a0\u72c0\u52d5\u8108\u8840\u6d41\u6e1b\u5c11\u800c\u7f3a\u6c27\u640d\u50b7\u7684\u5340\u57df\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u5167\u819c\u4e0b\u5340\uff08subendocardial zone\uff09", "B": "\u5fc3\u5916\u819c\u5340\uff08epicardial zone\uff09", "C": "\u5fc3\u808c\u4e2d\u5c64\uff08mid-myocardial zone\uff09", "D": "\u6574\u5c64\u5fc3\u58c1\uff08transmural zone\uff09", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "476", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "85\u6b72\u7537\u6027\u88ab\u767c\u73fe\u5de6\u5fc3\u5ba4\u8840\u6db2\u5916\u6d41\u963b\u529b\u589e\u52a0\u53ca\u540c\u5fc3\u6027\u5de6\u5fc3\u80a5\u5927\uff0c\u75c5\u4eba\u56e0\u6b64\u63a5\u53d7\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u7f6e\u63db\uff0c\u75c5\u7406\u6aa2\u67e5\u6642\u5728\u624b\u8853\u5207\u9664\u7684\u74e3\u819c\u4e0a\u767c\u73fe\u6709\u8a31\u591a\u5c0f\u7d50\u72c0\u9223\u5316\u7d50\u69cb\u65bcsinus of Valsalva\u4e2d\u3002\u6b64\u75c5\u4eba\u4e3b\u52d5\u8108\u74e3\u5728\u672a\u767c\u751f\u75c5\u8b8a\u524d\u7684\u89e3\u5256\u69cb\u9020\u6700\u53ef\u80fd\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "three-cuspid valve", "B": "two-cuspid valve", "C": "un-commissural valve", "D": "fissured valve", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "477", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4e09\u7a2e\u6dcb\u5df4\u764c\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u8207Epstein-Barr\u75c5\u6bd2\u6709\u5bc6\u5207\u95dc\u4fc2\uff1f\u2460 \u9f3b\u8154NK/T\u7d30\u80de\u6dcb\u5df4\u764c\uff08NK/T-cell lymphoma\uff09\u2461 \u6ffe\u6ce1\u6027\u6dcb\u5df4\u764c\uff08follicular lymphoma\uff09\u2462 \u5f8c\u5929\u514d\u75ab\u4e0d\u5168\u75c7\u5019\u7fa4\u5408\u4f75\u4e4b\u539f\u767c\u6027\u4e2d\u6a1e\u795e\u7d93\u7cfb\u7d71B\u7d30\u80de\u6dcb\u5df4\u764c\uff08B-cell lymphoma\uff09", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461", "B": "\u50c5\u2461\u2462", "C": "\u50c5\u2460\u2462", "D": "\u2460\u2461\u2462", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "478", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u80ba\u81a8\u8139\u4e0d\u5168\uff08atelectasis\uff09\u901a\u5e38\u70ba\u4e0d\u53ef\u9006\u4e4b\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5438\u6536\u6027\u80ba\u81a8\u8139\u4e0d\u5168\uff08resorption atelectasis\uff09", "B": "\u963b\u585e\u6027\u80ba\u81a8\u8139\u4e0d\u5168\uff08obstruction atelectasis\uff09", "C": "\u58d3\u8feb\u6027\u80ba\u81a8\u8139\u4e0d\u5168\uff08compression atelectasis\uff09", "D": "\u6536\u7e2e\u6027\u80ba\u81a8\u8139\u4e0d\u5168\uff08contraction atelectasis\uff09", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "479", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u7164\u5de5\u5875\u80ba\u75c7\uff08coal worker pneumoconiosis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7c21\u55ae\u578b\u7164\u5de5\u5875\u80ba\u75c7\u53ef\u898b\u7164\u6591\u584a\uff08coal macule\uff09\u53ca\u7164\u7d50\u7bc0\uff08coal nodule\uff09\u7684\u75c5\u7406\u8b8a\u5316", "B": "\u8907\u96dc\u578b\u7164\u5de5\u5875\u80ba\u75c7\u53ef\u898b\u5bc6\u96c6\u4e4b\u81a0\u539f\u548c\u8272\u7d20\u6c89\u7a4d", "C": "\u7164\u5de5\u5875\u80ba\u75c7\u60a3\u8005\u8f03\u4e00\u822c\u4eba\u6613\u611f\u67d3\u7d50\u6838\u75c5", "D": "\u7164\u5de5\u5875\u80ba\u75c7\u60a3\u8005\u82e5\u7121\u5438\u83f8\u5247\u767c\u751f\u764c\u75c7\u7684\u6a5f\u7387\u8207\u4e00\u822c\u4eba\u76f8\u8fd1", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "480", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u80ba\u6ce1\u86cb\u767d\u6c89\u7a4d\u75c7\uff08alveolar proteinosis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75c5\u7406\u8b8a\u5316\u70ba\u80ba\u6ce1\u5167\u5145\u6eff\u8868\u9762\u6d3b\u6027\u86cb\u767d\uff08surfactant\uff09", "B": "\u5927\u90e8\u5206\u60a3\u8005\u70ba\u5f8c\u5929\u578b\uff08acquired type\uff09", "C": "\u6297GM-CSF\u6297\u9ad4\u70ba\u53ef\u80fd\u4e4b\u75c5\u56e0", "D": "\u81e8\u5e8a\u6cbb\u7642\u4ee5\u624b\u8853\u5207\u9664\u75c5\u7076\u70ba\u4e3b", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "481", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "50\u6b72\u7537\u6027\u54b3\u8840\uff0c\u4e00\u9031\u5f8c\u7522\u751f\u6025\u6027\u814e\u8870\u7aed\uff0c\u8840\u4e2dC-ANCA\u6aa2\u67e5\u9670\u6027\uff0c\u80ba\u90e8\u5207\u7247\u986f\u793a\u80ba\u6ce1\u58de\u6b7b\u53ca\u51fa\u8840\uff0c\u5408\u4f75\u8840\u9435\u8cea\uff08hemosiderin\uff09\u6c89\u7a4d\u3002\u6b64\u75c5\u4eba\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u60a3\u6709\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u80ba\u90e8\u51fa\u8840\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u51fa\u8840\u814e\u708e\uff08Goodpasture\uff09\u75c7\u5019\u7fa4", "B": "\u539f\u56e0\u4e0d\u660e\u80ba\u90e8\u8840\u9435\u75c7\uff08idiopathic pulmonary hemosiderosis\uff09", "C": "\u97cb\u683c\u7d0d\u6c0f\u8089\u82bd\u816b\uff08Wegener granulomatosis\uff09", "D": "\u814e\u7d30\u80de\u764c\u8f49\u79fb\u81f3\u80ba\u90e8\uff0c\u5408\u4f75\u51fa\u8840", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "482", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u9805\u80ba\u81df\u75be\u75c5\uff0c\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u6ef2\u51fa\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75c5\u6bd2\u6027\u80ba\u708e", "B": "\u80ba\u6c23\u5598", "C": "\u7d30\u83cc\u6027\u80ba\u708e", "D": "\u80ba\u764c", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "483", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "55\u6b72\u5973\u6027\uff0c\u9577\u671f\u6709\u6414\u7662\uff0c\u75b2\u5026\u548c\u8179\u90e8\u4e0d\u9069\u3002\u8eab\u9ad4\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u75c5\u4eba\u6709\u9ec3\u75b8\uff0c\u76ae\u819a\u6709\u9ec3\u8272\u7624\uff08xanthoma\uff09\uff0c\u809d\u81df\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u809d\u5167\u5c0f\u81bd\u7ba1\u88ab\u7834\u58de\uff0c\u4e26\u5728\u9580\u8108\u5340\u767c\u73fe\u6709\u975e\u4e7e\u916a\u6027\u8089\u82bd\u816b\uff08noncaseating granuloma\uff09\uff0c\u5979\u8840\u6e05\u4e2d\u6700\u53ef\u80fd\u51fa\u73fe\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6297\u9ad4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6297\u5e73\u6ed1\u808c\u6297\u9ad4\uff08anti-smooth muscle antibody\uff09", "B": "\u6297\u7c92\u7dda\u9ad4\u6297\u9ad4\uff08anti-mitochondrial antibody\uff09", "C": "\u6297\u53ef\u6eb6\u6027\u809d\u6297\u539f\uff0f\u809d\u80f0\u6297\u9ad4\uff08anti-soluable liver antigen/liver pancreas antigen antibody\uff09", "D": "\u6297\u809d\u814e\u5fae\u5c0f\u9ad4-1\u6297\u9ad4\uff08anti-liver kidney microsome-1 antibody\uff09", "answer": "2"}, {"year": "106-1-2", "id": "484", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "48\u6b72\u7537\u6027B\u578b\u809d\u708e\u60a3\u8005\uff0c\u8179\u90e8\u8d85\u97f3\u6ce2\u767c\u73fe\u4e00\u5927\u578b\u809d\u81df\u816b\u7624\uff0c\u4e14\u4e3b\u8981\u809d\u9580\u975c\u8108\u4e5f\u6709\u816b\u7624\u6813\u585e\uff0c\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u816b\u7624\u7d30\u80de\u542b\u6709\u81bd\u8272\u7d20\uff0c\u5247\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u81bd\u7ba1\u764c", "B": "\u809d\u81df\u8840\u7ba1\u7624", "C": "\u809d\u7d30\u80de\u764c", "D": "\u8f49\u79fb\u6027\u81bd\u56ca\u764c", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "485", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8166\u4e0b\u817a\u4fc3\u76ae\u8cea\u7d20\u817a\u7624\uff08corticotroph adenoma\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u8a3a\u65b7\u6642\u5e38\u4ee5\u5de8\u817a\u7624\uff08macroadenoma\uff09\u5448\u73fe", "B": "\u5927\u90e8\u5206\u5c6c\u65bc\u55dc\u9e7c\u6027\u817a\u7624\uff08basophilic\uff09\uff0c\u53ea\u6709\u5c11\u6578\u70ba\u96e3\u67d3\u8272\u6027\u817a\u7624\uff08chromophobic\uff09", "C": "Periodic-acid-Schiff\uff08PAS\uff09\u67d3\u8272\u5448\u967d\u6027\u53cd\u61c9", "D": "\u6613\u5c0e\u81f4\u5eab\u6b23\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Cushing syndrome\uff09", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "486", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u9ecf\u6db2\u6d6e\u816b\uff08myxedema\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u767c\u751f\u65bc\u7532\u72c0\u817a\u6a5f\u80fd\u4e0d\u8db3\u7684\u6210\u4eba\u6216\u8f03\u5927\u7684\u5b69\u7ae5", "B": "\u76ae\u819a\u3001\u76ae\u4e0b\u6216\u67d0\u4e9b\u5167\u81df\u8caf\u7a4dglycosaminoglycans\u53cahyaluronic acid", "C": "\u6240\u6709\u75c5\u4eba\u7684\u8840\u6e05TSH\u5747\u4e0a\u5347", "D": "\u6240\u6709\u75c5\u4eba\u7684\u8840\u6e05T4\u4e0b\u964d", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "487", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5716\u793a\u70ba50\u6b72\u5973\u6027\u7532\u72c0\u817a\u816b\u7624\u4e4b\u75c5\u7406\u5207\u7247\u3002\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6700\u4e0d\u7b26\u5408\u6b64\u816b\u7624\u7684\u81e8\u5e8a\u6216\u75c5\u7406\u7279\u5fb5\uff1f", "qimg": "110", "A": "\u7d30\u80de\u6838\u5e38\u6709\u6e9d\u72c0\u7279\u5fb5\uff08nuclear grooving\uff09", "B": "\u767c\u751f\u572840\u6b72\u4e4b\u524d\u8005\u9810\u5f8c\u6975\u597d", "C": "\u5e38\u6709PAX-PPAR \u03b3 1\u67d3\u8272\u9ad4\u8f49\u4f4d\uff08translocation\uff09", "D": "\u816b\u7624\u7d30\u80de\u5448\u9ad8\u67f1\u72c0\u8005\u8f03\u5177\u4fb5\u72af\u6027", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "488", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "28\u6b72\u5973\u6027\uff0c\u51fa\u73fe\u591a\u6bdb\uff0c\u8072\u97f3\u6c99\u555e\uff0c\u548c\u7d93\u671f\u4e0d\u9806\u7b49\u75c7\u72c0\uff0c\u8179\u90e8\u8d85\u97f3\u6ce2\u6aa2\u67e5\u767c\u73fe\u4e00\u5375\u5de2\u816b\u7624\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u8a3a\u65b7\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u9846\u7c92\u7d30\u80de\u7624\uff08granulosa cell tumor\uff09", "B": "\u6ffe\u6ce1\u819c\u7d30\u80de\u7624\uff08thecoma\uff09", "C": "\u7d22\u7279\u5229\uff0d\u840a\u6c40\u7d30\u80de\u7624\uff08Sertoli-Leydig cell tumor\uff09", "D": "\u5e03\u96f7\u7d0d\u6c0f\u816b\u7624\uff08Brenner tumor\uff09", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "489", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u5b50\u5bae\u5167\u819c\u589e\u751f\uff08endometrial hyperplasia\uff09\uff0c\u4e00\u822c\u8a8d\u70ba\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u57fa\u56e0\u6700\u6709\u95dc\uff1f", "qimg": "0", "A": "PTEN", "B": "BRCA1", "C": "HER2", "D": "BRCA2", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "490", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u776a\u4e38\u708e\uff08orchitis\uff09\u8207\u526f\u776a\u4e38\u708e\uff08epididymitis\uff09\u7684\u63cf\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6dcb\u75c5\u8207\u7d50\u6838\u75c5\u7684\u611f\u67d3\u5e38\u5148\u767c\u751f\u65bc\u776a\u4e38\uff0c\u800c\u6885\u6bd2\u5247\u5e38\u5f9e\u526f\u776a\u4e38\u958b\u59cb", "B": "\u816e\u817a\u708e\u7684\u611f\u67d3\u597d\u767c\u65bc\u5b78\u9f61\u5152\u7ae5\uff0c\u9019\u500b\u5e74\u9f61\u7fa4\u6975\u5c11\u6709\u776a\u4e38\u708e\u7684\u4f75\u767c\u75c7\u767c\u751f", "C": "35\u6b72\u4ee5\u4e0a\u7684\u5e74\u9f61\u7fa4\u526f\u776a\u4e38\u708e\u4ee5\u5927\u8178\u687f\u83cc\u8207\u7da0\u81bf\u687f\u83cc\u7684\u611f\u67d3\u70ba\u4e3b", "D": "\u6885\u6bd2\u7684\u611f\u67d3\u53ef\u65bc\u986f\u5fae\u93e1\u4e0b\u89c0\u5bdf\u5230\u5927\u91cf\u6f3f\u7d30\u80de\u8207\u6dcb\u5df4\u7403\u7684\u6d78\u6f64", "answer": "1"}, {"year": "106-1-2", "id": "491", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u5316\u81bf\u6027\u9aa8\u9ad3\u708e\uff08pyogenic osteomyelitis\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5728\u5152\u7ae5\u5f15\u767c\u6b64\u75c5\u7684\u539f\u56e0\u53ef\u80fd\u53ea\u662f\u9ecf\u819c\u7684\u8f15\u5fae\u53d7\u640d", "B": "\u91d1\u9ec3\u8272\u8461\u8404\u7403\u83cc\uff08Staphylococcus aureus\uff09\u70ba\u6700\u5e38\u88ab\u57f9\u990a\u51fa\u4f86\u7684\u7d30\u83cc", "C": "\u5728\u5152\u7ae5\uff0c\u5178\u578b\u7684\u75c5\u7076\u662f\u5728\u9577\u9aa8\u7684\u5e79\u9aba\u7aef\uff08metaphysis\uff09", "D": "\u4e00\u822c\u800c\u8a00\uff0c\u80fd\u57f9\u990a\u51fa\u7d30\u83cc\u7684\u6a5f\u7387\u70ba80-90 %", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "492", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5468\u908a\u795e\u7d93\u56e0\u5275\u50b7\u800c\u6a6b\u65b7\u6240\u767c\u751f\u7684\u8b8a\u5316\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8ef8\u7d22\uff08axon\uff09\u88ab\u7834\u58de\uff0c\u9ad3\u9798\u4e00\u822c\u4ecd\u7dad\u6301\u5b8c\u597d", "B": "\u6a6b\u65b7\u8fd1\u7aef\uff08\u8fd1\u795e\u7d93\u7d30\u80de\u9ad4\uff09\u4e4b\u795e\u7d93\u7e96\u7dad\u767c\u751f\u83ef\u52d2\u6c0f\u8b8a\u6027\uff08Wallerian degeneration\uff09", "C": "\u5275\u50b7\u6027\u795e\u7d93\u7624\uff08traumatic neuroma\uff09\u662f\u56e0\u795e\u7d93\u518d\u751f\u800c\u5f62\u6210\uff0c\u5b83\u7684\u6210\u5206\u662f\u8ef8\u7d22\uff0c\u4f46\u4e0d\u542b\u5176\u4ed6\u652f\u6301\u7d30\u80de\u5982\u8a31\u65fa\u6c0f\u7d30\u80de\uff08Schwanncell\uff09\uff0c\u7e96\u7dad\u7d44\u7e54\u6bcd\u7d30\u80de\uff08fibroblasts\uff09\u7b49", "D": "\u88ab\u5207\u65b7\u7684\u795e\u7d93\u4e4b\u8fd1\u7aef\u9000\u5316\uff0c\u4e00\u822c\u53ea\u5f71\u97ff2-3\u7d50\u9593\u7bc0\u7684\u8ddd\u96e2", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "493", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u5f17\u514b\u65af\u6c0f\u5167\u76ae\u5931\u990a\u75c7\uff08Fuchs endothelial dystrophy\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u662f\u89d2\u819c\u79fb\u690d\u7684\u5e38\u898b\u539f\u56e0", "B": "\u89d2\u819c\u57fa\u8cea\u6c34\u816b", "C": "\u6c34\u6ce1\u5f62\u89d2\u819c\u75c5\u8b8a\uff08bullous keratopathy\uff09", "D": "Guttata\u662f\u89d2\u819cBowman\u5c64\u4e0d\u6b63\u5e38\u7684\u7269\u8cea\u6c89\u8457", "answer": "4"}, {"year": "106-1-2", "id": "494", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "20\u6b72\u5973\u6027\uff0c\u904e\u53bb\u5169\u5468\u6301\u7e8c\u6027\u7684\u4f4e\u5ea6\u767c\u71d2\u3002\u75c5\u4eba\u5169\u5074\u81c9\u9830\u51fa\u73fe\u7d05\u6591\uff0c\u53e3\u8154\u6709\u4e00\u7121\u75db\u6027\u6f70\u760d\u3002\u5c3f\u6db2\u51fa\u73fe\u7d05\u8840\u7403\u5713\u67f1\uff08erythrocytecasts\uff09\u3002\u8840\u6db2\u4e2d\u6297\u7d30\u80de\u6838\u6297\u9ad4\uff08antinuclear antibody\uff09\u3001\u6297\u96d9\u80a1\u53bb\u6c27\u6838\u91a3\u6838\u9178\u6297\u9ad4\uff08anti-double stranded DNA antibody\uff09\u3001\u6297\u53f2\u5bc6\u65af\u6297\u539f\uff08anti-Smith antigen\uff09\u6297\u9ad4\u3001\u985e\u98a8\u6fd5\u56e0\u5b50\uff08rheumatoid factor\uff09\u5448\u967d\u6027\u53cd\u61c9\uff1b\u6297\u67d3\u8272\u9ad4\u4e2d\u7bc0\u6297\u9ad4\uff08anticentromereantibody\uff09\u3001\u6297Scl-70\u6297\u9ad4\uff0c\u6297SS-A\u6297\u9ad4\u3001\u6297SS-B\u6297\u9ad4\u7b49\u5247\u5448\u73fe\u9670\u6027\u53cd\u61c9\u3002\u6b64\u75be\u75c5\u4e3b\u8981\u7684\u81f4\u75c5\u6a5f\u8f49\uff0c\u8207\u5f15\u8d77\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\u7684\u514d\u75ab\u904e\u5ea6\u53cd\u61c9\uff08hypersensitivity\uff09\u6700\u63a5\u8fd1\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u591a\u767c\u6027\u786c\u5316\u75c7\uff08multiple sclerosis\uff09", "B": "\u6025\u6027\u98a8\u6fd5\u71b1\uff08acute rheumatic fever\uff09", "C": "\u93c8\u7403\u83cc\u611f\u67d3\u5f8c\u814e\u7d72\u7403\u814e\u708e\uff08poststreptococcal glomerulonephritis\uff09", "D": "\u91cd\u75c7\u808c\u7121\u529b\uff08myasthenia gravis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "106-1-2", "id": "495", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "20\u6b72\u5973\u6027\uff0c\u904e\u53bb\u5169\u5468\u6301\u7e8c\u6027\u7684\u4f4e\u5ea6\u767c\u71d2\u3002\u75c5\u4eba\u5169\u5074\u81c9\u9830\u51fa\u73fe\u7d05\u6591\uff0c\u53e3\u8154\u6709\u4e00\u7121\u75db\u6027\u6f70\u760d\u3002\u5c3f\u6db2\u51fa\u73fe\u7d05\u8840\u7403\u5713\u67f1\uff08erythrocytecasts\uff09\u3002\u8840\u6db2\u4e2d\u6297\u7d30\u80de\u6838\u6297\u9ad4\uff08antinuclear antibody\uff09\u3001\u6297\u96d9\u80a1\u53bb\u6c27\u6838\u91a3\u6838\u9178\u6297\u9ad4\uff08anti-double stranded DNA antibody\uff09\u3001\u6297\u53f2\u5bc6\u65af\u6297\u539f\uff08anti-Smith antigen\uff09\u6297\u9ad4\u3001\u985e\u98a8\u6fd5\u56e0\u5b50\uff08rheumatoid factor\uff09\u5448\u967d\u6027\u53cd\u61c9\uff1b\u6297\u67d3\u8272\u9ad4\u4e2d\u7bc0\u6297\u9ad4\uff08anticentromereantibody\uff09\u3001\u6297Scl-70\u6297\u9ad4\uff0c\u6297SS-A\u6297\u9ad4\u3001\u6297SS-B\u6297\u9ad4\u7b49\u5247\u5448\u73fe\u9670\u6027\u53cd\u61c9\u3002\u6b64\u75c5\u4eba\u7f79\u60a3\u7684\u75be\u75c5\u662f\u9020\u6210\u4e0b\u5217\u4f55\u9805\u6aa2\u9a57\u507d\u967d\u6027\u7684\u5e38\u898b\u7684\u539f\u56e0\u4e4b\u4e00\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u708e\u9ef4\u6f3f\u83cc\uff08Mycoplasma pneumoniae\uff09\u6297\u9ad4\u8a66\u9a57", "B": "\u9000\u4f0d\u8ecd\u4eba\u83cc\uff08Legionella pneumophila\uff09\u6297\u9ad4\u8a66\u9a57", "C": "\u80ba\u708e\u62ab\u8863\u83cc\uff08Chlamydia pneumoniae\uff09IgG\u6297\u9ad4\u8a66\u9a57", "D": "\u6885\u6bd2\u8840\u6e05VDRL\u8a66\u9a57", "answer": "4"}]